錢徹底出不來了？ 12月1日起，國內這7種匯款方式將被嚴打！

中國人民銀行在2018年發布的125號文件明確指出，2018年12月1日起，公司帳戶與個人銀行賬戶超過20萬元人民幣的資金交易將被重點稽查，有疑問的交易甚至要求銀行拒絕辦理。

這也是央行首次重點稽查公司賬戶與個人賬戶大額資金往來的問題。該文件同時對2018年12月1日後公司賬戶的各種操作進行了更清晰的規範。

從2018年12月1日起，央行的125號文件配合其他文件對7種可疑大額資金交易進行嚴厲監管。

7種可疑行為會被嚴查：

1、短期內資金分散轉入、集中轉出或集中轉入、分散轉出

舉例來說，比如您經營一家超市，平時的月度資金流水100萬。但突然間有大筆資金分批流入然後集中流出，或者集中流入然後分批流出。這種短期內明顯反常的資金交易行為儘管不能武斷的被認定是洗錢或者其他違法違規行為，但開戶銀行必須對這種非常態資金交易行為進行調查和監管。

2、資金收付頻率及金額與企業經營規模明顯不符

比如您開了一家銷售公司，從開業之日起每天都有上千萬甚至上億的資金在賬戶流動，儘管資金往來是常態，但很顯然豆腐銷售這個行業有如此規模的流水並不是常態，所以開戶銀行必須進行調查和監管，看公司是不是在為他人洗錢。

3、資金收付流向與企業經營範圍明顯不符

比如A先生開了一家飯店，但這個飯店時常收到汽貿公司的大額轉賬，或者是礦業公司的天量資金，然後在年底投資了某影視公司的大片《手機3》。就算往來賬目和稅收申報都天衣無縫，但銀行也可以據此懷疑A先生的飯店涉嫌洗錢從而進行調查和監管。

4、相同收付款人之間短期內頻繁發生資金收付

再如，A先生的公司12月1日給B先生轉款100萬，12月4日給B先生轉款200萬，然後12月8日，B先生給A先生的公司轉款500萬，儘管這麼轉來轉去不違法，但銀行必須對A先生的公司和B先生的私人賬戶進行調查和監管，弄清資金來源和往來目的，否則可以拒絕提供轉款服務。

5、長期閑置的賬戶原因不明地突然啟用，且短期內出現大量資金收付

比如A先生註冊了一家娛樂公司，這個公司注資本2萬人民幣，註冊後長期保持沉默沒有任何實際業務發生。2年後突然有人給這個娛樂公司轉款10個億，幾個月後這家公司又投資9.9億拍攝《手機4》。這種情況在2018年12月1日之前可以，但之後還這麼做就會招致銀行的調查和監管。因為有洗錢嫌疑。

6、存取現金的數額、頻率及用途與其正常現金收付明顯不符；或個人銀行結算賬戶短期內累計100萬元以上現金收付。

有人在國內就經常這麼干，比如一部分員工的工資通過老闆的個人賬戶發放。再比如老闆通過這種方式把大量現金轉移到個人賬戶然後匯到境外用於買房等大宗消費。以往這麼做並不會招來麻煩，但今後也會被銀行認定有洗錢嫌疑，並遭到調查和監管。

7、頻繁開戶、銷戶，且銷戶前發生大量資金收付。

比如沒事兒就去各大銀行開戶，手裡面的儲蓄卡沒有100張也有50張，好多睡眠卡會被突然激活，然後有成百上千萬的資金進出，大額資金交易完成後就被銷卡銷戶。在大數據的背景下，僅僅是不合常理的開戶就會被監管部門調查，如果再有非正常的資金往來，就更不要想過關了。

如何鎖定大額交易？

那麼，多大的交易量會被監管部門視為大額交易鎖定呢？根據2007年3月1日央行《人民幣大額和可疑支付交易報告管理辦法》中的定義：

1、公司之間金額100萬元以上的單筆轉賬支付視為大額交易；2、公司之間金額20萬元以上的單筆現金收付，包括現金繳存、現金支取和現金匯款、現金匯票、現金本票都被視為大額交易；3、個人銀行結算賬戶之間以及個人銀行結算賬戶與單位銀行結算賬戶之間金額20萬元以上的轉賬視為大額交易。

一旦發生非正常大額交易，相關金融機構將在交易發生的第二天將數據上報給央行總行。

會執幾多找換店呢

支那講嘅，聽住先啦

下一步

強制結匯

搞到咁麻煩，直接充公算啦

有入無出，外資點算

香港大把人咁洗錢

真心
呢輪走資客少左勁多
Crs中國個期都無咁大影響
近3個月起埋少左5-6成

唔怪得樓價呢2,3個月跌

本身購買力都到頂
環球經濟向下既走勢
走資少唔少都會跌，不過係個速度問題

真 鎖國

爆

做銀行？

做走資

要走 早兩年走晒啦！未走果d仲邊有得走

走資點會經銀行

銀行都有幾雞玩下5萬usd人頭個類既
不過個類魚毛多數自己親戚朋友自己做

你真係唔識架喎

外資仆街了，得返半日時間比佢地轉錢走
不過就算咁做，都一定有人會搵到d留洞出黎

外資年頭走得既資產都走得7788 上年年中已經開始
淨低既資產多數係保證資金/營運用，外資預左totally loss個堆，機器個類如是

巴打有料到
對強國下年外匯,出入口, 經濟...有咩睇法??

我個睇法qe過熱既經濟會係post-qe時間慢慢調整
大陸如果唔係有奇蹟打救大概都可以收皮
人仔下年有機對美金跌穿7-7.5
出入口而家都有答案啦

利申： 9up

岩呀，一毫子都唔比出境
咁樣就無走資就無金融危機

中共萬歲萬歲萬萬歲

愈係鎖D人愈係想走
想睇支那人日後有咩走資創意未出

叫習9將副身家放返響大陸先算啦